窮人的自我修養

話說開頭

首先我想講

窮人係必須要存在起呢個世上

唔好咁撚幼稚講埋d乜撚滅貧

就算一班窮人脫左貧

佢地只係踩到另一班窮人更加窮

窮人首先要做既

就係反省一下點解你咁窮

好多窮人以為自己既窮係：

1. 其他人害佢

2. 懷才不遇

3. 機會仲未出現

4. 社會不公平

我話你知，95%既窮人窮既原因都係因為你廢。廢可以係學歷低（例如ive），蠢，懶，心態錯。

窮人成日怨無錢

但點解你唔諗下你係自食其果？

你廢，所以窮。你窮，所以生活差

你廢，你既生活差，其實係好理所當然

任何國家都有窮人 我既睇法係需要有窮人去做野 清潔 運輸 建築等去幫個社會運行 而社會大部分人係金字塔低層 流動機會越上越窄 曾經夢想係有一個公平 大家都有機會上流 人人開心社會 而家諗起覺得好幼稚 生存就已經拼盡全力

正確

多數都係縮窄貧富差距，好少聽人講話要滅貧，打稻草人？

大愛撚會成日講，好幼稚

既然你'窮'呢個結果係理所當然

窮人如果又唔認自己廢，又或者無能力去改變自己既廢，可以點？我稱呼呢d為永久性窮人

以下就列出永久性窮人應有既心態：

1. 得閒買兩件你心目中既所謂名牌包裝自己，話比人知你唔窮，影相放上fb。

2. 日日妙想天開中六合彩突然發達。賭波馬，以為自己勁過精算師。

3. 大大聲鳩叫，呢個社會好唔公平呀！我窮係因為比人打壓呀！

4. 好留意有d乜野大減價即刻狗衝去買，尤其是心中所謂既名牌。

5. 平時食飯搭車慳得就慳，見人既地方就扮光鮮。

永久性窮人首先應該接受你自己既窮。

用短缺既金錢去偽裝成有錢人。

推動你去面對未來係你中六合彩既幻想。

鳩叫世界不公平去平衡你既心態。

當有日，你真心話比人知金錢係萬惡既，你成功了

又真＿|￣|

好mean但真

好屈機

點解大部份人都咁痛苦？

因為你以爲自己可以更好

港女話齊：

The best is yet to come

但首先要注意

你憑乜野去得到更好既生活？

識投胎
好似樓主咁，靠父幹咪得

不要再說了

窮人往往有受害者心態

心中有千萬個理由去解釋

覺得自己係唔應該窮

但永遠唔敢面對自己窮既真正原因

掉轉想，點先可以成功，有錢

好似以樓主為例,住千幾萬既樓，有幾百萬cash, 點解咁勁?

成功需父幹

如果樓主出身底層，一早收左皮啦，仲係度以為看透世事咁教訓人

窮人生活都可以好開心

本topic 想講既自我修養係想講呢樣野

未入正題

至緊要識投胎

窮人有窮人既開心方式

窮人都可以開心

你係窮人咩
你試過日日為錢煩未
你個靠老豆既廢柴2世祖有咩資格講呢d

鬥慘實驗係無論你幾窮幾有錢都好，只要你係個圈子裡唔係最慘一個。
你要係圈子裡找到個比你更慘既，否則你要立即離開呢個圈子。

人生

只不過求開心

窮人都可以過得開心

為錢煩因為係製造左用錢既慾望

窮人特性個段真心唔錯

係咁簡單就好，有時候要洗錢你根本無選擇唔洗
例如有病有痛睇急症都最少一百啦

得閒會做家居維修
上親高級住所 都好多時見到屋主仔女d相
個個都貴族學校
有時窮人讀書唔叻可能係因為冇咁既教育
講咁多只係想講起望所有人係年少期都有同等圈子 學習機會
讀邨校中小 中中識d朋友影響好大

以前中學識個fd販毒入冊
事實係佢冇得揀
父母離異 中二 14歲老豆長期係大陸
所有洗費燈油火蠟自己出曬
做正行佢試過 放學去廿蚊個鐘黑工送外賣 （當時最低工資28蚊）點頂日常洗費？
依家諗起佢感觸仲係好大

做建築工人其實收入幾好
佢地冇錢通常係因為生活習慣差，浪費係黃賭毒度，所以克服到黃賭毒既建築工人通常都買到樓

學校冇搵社工跟佢？依D根本唔係佢既錯

好似加左價

👍🏻

中4
5既話 錢半句間中中

但我係個不折不扣既中產

革命----＞行社會主義 完

你幾歲

弱智中二

呢樣真既 地盤黃賭加粗口三寶就一定既
因為地盤乜人都有 有手有腳入到行
唔駛判頭都可以供到樓 事實係有時你唔埋堆 食煙吹水唔得 上去叫雞唔玩 賭錢又唔玩 俾你既只有豬頭骨 生存往往需要人際

賭>黄>煙，黄避唔到賭同煙度set個quota比自己都儲D錢架，做人要執生

你話錢唔重要真係好on9，錢係換取物質既媒介，冇物質點生存呀，仲有你話廢果啲點既人通常都唔係好窮既人，真正好撚7鳩窮既人會得撚閒諗懷才不遇，社會既錯

香港人有時真係好撚on9, 月入高月月清個啲話自己窮咩心態，好似你條on9仔咁，懶係看破紅塵咁，月洗費當你2萬價值既物質，但真正既窮系連正常生存物質質素當你1萬都冇呀，個啲就真正窮。

你屌緊個啲咩懷才不遇既on9仔話自己窮個d人既腦都on77啦。

唔想再睇

講真屈機男係廢 又皮零野比人收皮 但中肯點講個post講野不無道理

挑，佢屌緊啲心不足既人，唔係窮人

屈機男做傳銷實揾大錢，雖然講啲野真係好癈。

Sorry, 你原全錯撚晒。係澳洲你所講既職業係好多人寧願唔讀書都走去做。因為人工好鬼死鬼。

呢個絕對唔係夢想。確實大家都係生活係有機會向上流人人開心既社會

你咁諗只不過係你淨係住過係香港。唔好咁井底

你死去澳洲啦柒頭

生活係邊到就要接受邊到幾規矩
除非有能力移民 無既 就要守規矩 香港的規矩就係咁
你改變唔到香港既生態 澳洲係點 對於連登/香港幾人重要咩?

咁好心香港人就唔好去遊行，唔好成日屌政府啦。既然你生活係邊度就要接受邊度既規矩。咁叻叻可以逆來順受。

你用澳洲去舉例
我都會答你 我唔係基層 香港窮人既生態 我唔需要受

我講既係事實 話政府還話政府
生活係咪繼續阿? 改唔改變到阿?
澳洲點好關香港人柒事? 關依到既人柒事?

關唔關你柒事都好。留意返，樓主劈頭第一句就話任何國家都有窮人.............

即係佢唔係淨係討論香港。

柒左就收皮啦

窮真係純粹因為廢？

點解釋出生係偏遠貧困地區既人？

如果你係果啲地方出世，你估你仲會唔會扮哂看透世事咁，同其他人講窮人既自我修養？

出世係北歐福利國既人生活質素咁高，係天生叻過人？

老實講，講窮人心態唔係咩大問題，大把人都經常掛係口邊，但起碼要清楚現實既大環境，全球分配正義既問題先，否則你就完全中哂資本家既計，以為「窮」一定係個人問題，最後建議你可以讀吓馬克思

其實窮人就等於弱智，整個社會運行就係要用盡呢班窮人既努力，而又唔俾飽飯佢食，等佢地保持飢餓感，咁先有動力為資本家服務。

點解話窮人都係弱智，就係多數呢堆人都係從事清潔、物流、待應、售貨員、工人等等既工種，總之就係影響社會運作頗重要既工，弱智之處就係佢地不單止接受低薪，仲會做爛市黎要求工作，所以話香港真係有錢人既天堂。

窮人亦都係d自私同埋短視既垃圾，如果想像下所有清潔冇人做、物流冇人做、待應冇人做，資本家冇人幫個運作個城市，個社會變得咁混亂，佢地資產就會跟住亂得唔值錢，再唔可以用有錢黎顯示出自己高高在上既優勢。
可惜，偏偏呢堆垃圾就係咁自私，你去貨櫃碼頭叫班垃圾唔好做，佢地一定回你"戇鳩！唔做你養我呀" "一家大細等住開飯" 佢地會代入資本家角度去諗，你唔做大把人做，怕自己角色被取代，所以幾賤都會繼續返。
資本家利用呢d垃圾既心態就已經可以贏一世，為自己下一代鋪路，贏埋窮人既窮子女。

我就問你一句 澳洲有無窮人?

咁人地要開飯你真係駁唔到

點先算窮 幾錢先叫窮

睇你點定義窮，我答你一句，住左過十年。未見過乞衣。不過有露宿者

老綜

請問係咩定義下 露宿者 唔係窮人?

定義？

每個地方國家都有貧窮定義

你弱智唔撚知？

留名

你，叫雞男主旨係窮人都會開心

窮人會開心係自己呃自己。

就好似今晚跑馬地夜馬，係貴賓廳做待應既強仔眼見年紀同佢差唔多既太子爺攬住條女（同上星期果條唔同左）一邊住一支阿強仔三個月人工既紅酒，一邊食緊個係呀強仔既個半月人工既set dinner,一邊睇住隻係呀強仔二十年人工既愛驅係草地上奔跑。強仔可以點安慰自己話開心？

唔識中文 定 唔識回答問題

叫雞男個圈子可能比上不足所以就心理不平行，出啲看破紅塵既睇法

但自己每個月洗緊皮幾兩皮

只能講叫雞男心不足

弱智人仕先出到呢個結論

唔同國家，唔同地方有唔同定義

你唔明？

窮人要做既就係安份守己

你主旨唔係要窮人都可以開心咩

唔知點解我覺得佢係曲到圓

安份守己唔可以開心嗎

你唔識中文定唔識答問題

一日冇財務自由唔好呃自己開心

利申。每個月返工出糧冇九成

一路話窮人有幾廢 窮係自己唔努力 一路又話窮人要安份守己 你想點呀
怨天尤人呢種態度無論放落邊個階層都係唔好架啦 每個階層都會有呢種人 何止係窮人嘅自我修養呀 咪拎住某啲窮人有嘅特質就放大來講先得架

咁樣講，我再答落去你都只會不段問問題。

即係咁，我覺得你既然改變唔到香港既生活方式你唯有接受。如果你接受唔到就要搵出路，好似我咁。要移民有好多方法，唔同國家都有唔同需要既專才，又唔一定需要高學歷。咁既然你識上網，識打字。你應該都唔係白痴。努力d實有出路。

返返去爭論點，點解世界既事唔關連登事？唔可以係連登討論？樓主開頭第一句意思已經係唔單單講緊香港。唔通你應為全世界既事都同香港無關？

如果你認同澳洲有窮人
咁我無野再問

柒左就認啦

弱智

學好中文 再上討論區

都唔知條友做乜鳩

弱智

澳洲無窮人

可唔可以講重點

澳洲無窮人

窮人都可以開心

有興趣follow 繼續

用'希望'呢樣野

窮人就可以麻醉自己生存落去

以前會覺得d有錢人好仆街 好唔公平
但e加人大左，見多左人，會覺醒有d人係抵佢窮足一世，有d人係抵佢發，唔發反而覺得冇天理
又會覺得有d人將來一定有作為
利申 暫時睇人都幾準

冇希望就唔會有動力

冇動力就真係冇希望脫貧

你識得咁講已經睇到好通

有d人有某d特質

係會好易窮一世

佢地憎人富貴

眼中既有錢人都係大奸大惡

但自己又成日幻想有一日個天會跌個機會來令自己發達

有時候窮人眼中既'希望'

其實只係幻想，成功率億份之一

例如中六合彩

而有發達潛力既人眼中既希望

成功率高好多

有踏實既計劃，破釜沉舟既心

就算本來成功率唔高

都以自己能力去達成目標

雖然屈機男講嘢係仆街啲 但都有道理

忠言，逆耳

我講真話

好多廢人反駁唔到就一味鳩屌

因為觸動到佢地窮人玻璃心

難聽

但有邊句係假？

係。。。真係好玻璃心，以前有個fd就係咁，之後unfd左，因為太on9
成日諗d發達大計，但全部得個吹字，吹完自己就好開心
think big, did nothing
其實就係用希望黎麻醉自己
叫人比意見，人地指左個真相出黎就覺得人地睇死佢

講得好好

屈sir等緊叔父比指示先作解答

只限於大學學歷，你打溜左

一個連書都讀唔好既人，係冇叫雞男所講既特徵

低學歷同窮人應該安份守己

所以六合彩，馬，波呢d 賭博必須存在起社會上